<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Über uns"><div class="row">
<div class="col-12" lang="de">
<h1>Über perspectivia.net</h1>

<h2>Die Publikationsplattform der Max Weber Stiftung</h2>

<p>Die <a href="https://www.maxweberstiftung.de">Max Weber Stiftung</a> (MWS) ist eine bundesunmittelbare Stiftung des öffentlichen Rechts. Sie unterhält derzeit zehn Forschungsinstitute sowie mehrere Außenstellen bzw. temporäre Forschungsgruppen in insgesamt 13 Ländern und eine gemeinsame Geschäftsstelle in Bonn. Die MWS engagiert sich intensiv im Bereich des digitalen Publizierens und Open Access. Zur Präsentation der wissenschaftlichen Ergebnisse ihrer Institute unterhält sie seit 2008 die Publikationsplattform perspectivia.net, deren Auftrag es ist, Forschungsergebnisse und Forschungsdaten frei verfügbar zu machen.</p>

<h2>Freier Zugang zu Wissen</h2>

<p>Die digitale Publikationsplattform perspectivia.net versteht sich als ein internationales, epochenübergreifendes und interdisziplinäres Portal für geisteswissenschaftliche Publikationen. Als Infrastruktur der Max Weber Stiftung – Deutsche Geisteswissenschaftliche Institute im Ausland werden hier die von den Instituten und ihren Kooperationspartnern herausgegebenen Publikationen frei zugänglich gemacht. Die Max Weber Stiftung ist den Prinzipien des Open Access verpflichtet und perspectivia.net fördert den freien Zugang zu Wissen und begleitet die Transformation der Geisteswissenschaften in Richtung einer offenen Wissenschaft.</p>

<h2>Unsere Inhalte</h2>

<p>In den Publikationsreihen auf perspectivia.net finden sich sowohl bereits im Druck erschienene Texte (Retrodigitalisate) als auch genuine Online-Publikationen. Es sind alle wissenschaftlichen Textsorten vertreten, von Zeitschriften, Monographien und Sammelbänden über Werkstatt- und Tagungsberichte bis hin zu Einzelvorträgen und Rezensionen. Darüber hinaus präsentiert die Plattform umfängliches Bildmaterial, aber auch Audio- und Videofiles. Da die Grundlagenforschung ein besonderes Förderanliegen der Max Weber Stiftung darstellt, stellt perspectivia.net vermehrt Datenbanklösungen für die Präsentation von Quelleneditionen bereit.</p>
</div>
</div>
</section><section xml:lang="en" title="About"><div class="row">
<div class="col-12" lang="en">
<h1>About perspectivia.net</h1>

<h2>The publication platform of the Max Weber Foundation</h2>

<p>The <a href="https://www.maxweberstiftung.de/en">Max Weber Foundation</a> (MWS) is a federal foundation. It currently maintains ten research institutes as well as several branch offices or temporary research groups in a total of 13 countries and a joint office in Bonn. MWS is intensively involved in the field of digital publishing and Open Access. Since 2008, it provides the publication platform perspectivia.net for the publication and dissemination of the scientific results of its institutes. Providing free access to research results is perspectivia.net's core mission.</p>

<h2>Free access to knowledge</h2>

<p>The digital publication platform perspectivia.net sees itself as an international, epoch-spanning and interdisciplinary portal for publications in the humanities. As an infrastructure of the Max Weber Foundation - German Humanities Institutes Abroad, the publications published by the institutes and their cooperation partners are made freely accessible here. The Max Weber Foundation is committed to the principles of Open Access and perspectivia.net promotes free access to knowledge and accompanies the transformation of the humanities towards an open science.</p>

<h2>Our Content</h2>

<p>In the publication series on perspectivia.net you will find both texts already published in print (retrodigital copies) and genuine online publications. All types of scholarly texts are represented, from journals, monographs and anthologies to workshop and conference reports, individual lectures and reviews. In addition, the platform presents extensive image material as well as audio and video files. Since basic research is one of the Max Weber Foundation's special concerns, perspectivia.net increasingly provides database solutions for the presentation of source editions.</p>
</div>
</div>
</section><section xml:lang="fr" title="Sur nous"><div class="row">
<div class="col-12" lang="fr">
<h1>Sur perspectivia.net</h1>

<h2>La plateforme de publication de la Fondation Max-Weber</h2>

<p>La <a href="https://www.maxweberstiftung.de">Fondation Max Weber</a> (MWS) est une fondation fédérale. Il dispose actuellement de dix instituts de recherche ainsi que de plusieurs succursales ou groupes de recherche temporaires dans 13 pays au total et d'un bureau commun à Bonn. Le MWS est intensivement engagé dans le domaine de la publication numérique et du libre accès. Pour présenter les résultats scientifiques de ses instituts, elle gère depuis 2008 la plateforme de publication perspectivia.net, dont la mission est de rendre les résultats et les données de recherche librement accessibles.</p>

<h2>Libre accès au savoir</h2>

<p>La plateforme de publication numérique perspectivia.net se veut un portail international, inter-époque et interdisciplinaire pour les publications en sciences humaines. En tant qu'infrastructure de la Fondation Max Weber - Instituts allemands de sciences humaines à l'étranger, les publications des instituts et de leurs partenaires de coopération sont mises en libre accès ici. La Fondation Max Weber est attachée aux principes du libre accès et perspectivia.net promeut le libre accès à la connaissance et accompagne la transformation des sciences humaines vers la science ouverte.</p>

<h2>Nos contenus</h2>

<p>Les séries de publications sur perspectivia.net comprennent à la fois des textes déjà parus sur papier (versions rétro-digitalisées) et de véritables publications en ligne. Tous les types de textes savants sont représentés, qu'il s'agisse de revues, de monographies, d'anthologies, de rapports d'ateliers et de conférences, d'exposés individuels ou de comptes rendus. En outre, la plate-forme présente un vaste matériel d'images ainsi que des fichiers audio et vidéo. La recherche fondamentale étant une préoccupation particulière de la Fondation Max Weber en matière de financement, perspectivia.net propose de plus en plus de solutions de bases de données pour la présentation des éditions sources.</p>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="agerber" date="2021-07-12" time="10:37" /></meta></MyCoReWebPage>
