<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="neuer Eintrag"><div>
<p>Die elektronische Publikationsplattform perspectivia.net versteht sich als ein internationales, epochenübergreifendes und interdisziplinäres Portal für geisteswissenschaftliche Publikationen. Als Infrastruktur der Max Weber Stiftung – Deutsche Geisteswissenschaftliche Institute im Ausland werden hier die von den Instituten und ihren Kooperationspartnern herausgegebenen Publikationen frei zugänglich gemacht. Die Max Weber Stiftung ist den Prinzipien des Open Access verpflichtet und perspectivia.net fördert den freien Zugang zu Wissen und begleitet die Transformation der Geisteswissenschaften in Richtung einer offenen Wissenschaft.</p>

<p> </p>

<p>Im digitalen Zeitalter verändert sich auch die Publikationspraxis in paradigmatischer Weise. Neue Technologien und Methoden stehen in steter Wechselwirkung mit dem wissenschaftlichen Arbeitsprozess. Die Redaktion perspectivia.net versteht sich in dieser Konstellation als unterstützende und serviceorientierte Instanz – als <em>Digitale Redaktion</em>. Das Aufgabenfeld überspannt sich von Beratung und Vermittlung, Projektmanagement und Konzeptionierung, Auszeichnung und Anreicherung, Standardisierung und Normierung, Datenmanagement und Lizensierung, Transformation und Archivierung, Katalogisierung und Vernetzung, Layout und Lektorat, Verteilung und Kommunikation, Schulung und Betreuung.</p>

<p> </p>

<p>perspectivia.net übernimmt in der Max Weber Stiftung drei zentrale Handlungsfelder:</p>

<ol>
	<li>Die Publikationsplattform perspectivia.net dient als zentrales institutionelles Repositorium für die wissenschaftlichen Publikationen.</li>
	<li>Die Instanz perspectivia.net bietet verlagsähnliche Leistungen und Angebote zur Erstveröffentlichung wissenschaftlicher Ergebnisse.</li>
	<li>Die Redaktion perspectivia.net fungiert als zentrales Kompetenzzentrum der Stiftung für digitales Publizieren und Forschungsdatenmanagement.</li>
</ol>
</div>
</section><meta><log lastEditor="kneumann" date="2018-11-06" time="16:08" /></meta></MyCoReWebPage>
