<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Partner">
        <div class="row">
            <div class="col-12" lang="de">
                <h1>Partnerschaften mit Forschungsinfrastrukturen</h1>
                <p>
                    Die Max Weber Stiftung unterstützt und nutzt nationale und internationale Forschungsinfrastrukturen. Für die bibliothekarischen
                    und informationswissenschaftlichen Dienste gehören insbesondere die <strong>DFG-Fachinformationsdienste (FIDs)</strong> und
                    überregional tätigen Kompetenzzentren im Bereich des digitalen Publizierens zu den wichtigen Partnern. Die Angebote des FID
                    <em>Geschichtswissenschaft</em> an der BSB, der FIDs <em>Kunstgeschichte</em>, <em>Altertumskunde</em> und <em>Ostasien
                        (CrossAsia)</em> an der UB Heidelberg sowie des FID <em>Nahost-, Nordafrika- und Islamstudien</em> an der UB Halle bilden
                    wichtige Stützen im Portfolio von perspectivia.net.
                </p>
                <p>
                    Die <a href="http://www.bsb-muenchen.de/"><strong>Bayerische Staatsbibliothek München</strong></a> (BSB)
                    unterstützt perspectivia.net seit 2008 als enger Kooperationspartner auf dem Gebiet des digitalen Publizierens, der
                    Retrodigitalisierung, der Langzeitarchivierung sowie der sachlichen Erschließung von Online-Publikationen und deren
                    Nachweis in Bibliothekskatalogen und anderen Suchinstrumenten.
                </p>
                <p>
                    Die <a href="http://www.ub.uni-heidelberg.de/"><strong>UB Heidelberg</strong></a> verfügt im Zuge ihrer langjährigen
                    Aktivitäten im Bereich der Digitalisierung, des elektronischen Publizierens und der digitalen Langzeitarchivierung über
                    eine leistungsfähige technische Infrastruktur und vielfältige Erfahrungen beim Aufbau und Betrieb digitaler Plattformen.
                    Für perspectivia.net ist sie damit ein wertvoller Kooperationspartner auf allen Feldern des digitalen Publizierens.
                </p>
                <p>
                    Die <a href="http://www.gbv.de/"><strong>Verbundzentrale Göttingen</strong></a> (VZG) entwickelt und betreibt für
                    perspectivia.net den zentralen Publikationsserver auf Basis von <strong><a href="http://www.mycore.de/">MyCoRe</a></strong>
                    und gehört zu den wichtigsten Infrastrukturpartnern der Max Weber Stiftung. Auch die gemeinsame Realisierung von innovativen
                    digitalen Publikationsformaten für die Grundlagenforschung wie Forschungsdaten und Sammlungen sind Teil der Kooperation.
                </p>
                <p>
                    Mit der Beteiligung an den Infrastrukturprojekten und Netzwerken
                    <a href="https://www.clarin-d.net/de/"><strong>CLARIN-D</strong></a>/<a href="https://de.dariah.eu/"><strong>DARIAH-DE</strong></a>
                    und <a href="https://operas.hypotheses.org/" target="_blank"><strong>OPERAS</strong></a> unterstützt die Max Weber Stiftung die
                    Weiterentwicklung der digitalen Methoden, der digitalen Forschungsinfrastrukturen und der offenen Wissenschaftskommunikation in
                    den Geistes- und Kulturwissenschaften. Auch der regelmäßige Austausch mit Digital Humanities Zentren und Verbünden im
                    deutschsprachigen Raum gehört zum Kern des kooperativen Ansatzes von perspectivia.net.
                </p>
            </div>
        </div>
    </section>
    <section xml:lang="en" title="Partner">
        <div class="row">
            <div class="col-12" lang="de">
                <h1>Cooperations with Research Infrastructures</h1>
                <p>
                    The Max Weber Foundation supports and relies on national and international research infrastructures. The <strong>DFG Specialised
                    Information Services</strong> (FIDs) and digital publishing competence centres are important partners for library
                    services. The FID <em>History</em> at the BSB, the FIDs <em>Art History</em>, <em>Classical Studies</em> and <em>CrossAsia</em>
                    at the Heidelberg University Library as well as the FID <em>Middle East, North Africa and Islamic Studies</em> at the Halle
                    University Library are important and reliable elements in perspectivia.net's portfolio.
                </p>
                <p>
                    The <a href="http://www.bsb-muenchen.de/"><strong>Bavarian State Library Munich</strong></a> (BSB) has been supporting
                    perspectivia.net since 2008 as a cooperation partner in the field of digital publishing, retro-digitisation, long-term
                    archiving and the factual indexing of online publications and their reference in library catalogues and other search tools.
                </p>
                <p>
                    In the course of its long-standing activities in the field of digitization, electronic publishing and digital long-term
                    archiving, the <strong><a href="http://www.ub.uni-heidelberg.de/">Heidelberg University Library</a></strong>build a
                    powerful technical infrastructure and competences in setting up and operating digital platforms. Therefore they are an
                    innovative and valuable partner for perspectivia.net in all fields of digital publishing.
                </p>
                <p>
                    The <a href="http://www.gbv.de/"><strong>Verbundzentrale Göttingen</strong></a> (VZG) develops and operates the central
                    publication server for perspectivia.net on the basis of <a href="http://www.mycore.de/"><strong>MyCoRe</strong></a> and is
                    one of the most important infrastructure partners of the Max Weber Foundation. The joint realisation of innovative digital
                    publication formats for basic research, such as research data and collections, is also part of the cooperation.
                </p>
                <p>
                    By participating in the infrastructure projects and networks
                    <a href="https://www.clarin-d.net/de/"><strong>CLARIN-D</strong></a>/<a href="https://de.dariah.eu/"><strong>DARIAH-DE</strong></a>
                    and <a href="https://operas.hypotheses.org/"><strong>OPERAS</strong></a>, the Max Weber Foundation supports the further
                    development of digital methods, digital research infrastructures and open scientific communication in the humanities and
                    cultural sciences. A regular exchange with Digital Humanities centres and collaborative reserach projects in German-speaking
                    countries defines perspectivia.net's cooperative approach.
                </p>
                
            </div>
        </div>
    </section>
    <meta><log lastEditor="fcremer" date="2018-11-08" time="14:43" /></meta>
</MyCoReWebPage>
