<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="neuer Eintrag"><p>TODO</p>

<p> </p>

<h1>Unser Konzept</h1>

<p>Die digitale Transformation verändert auch die Publikationspraxis in paradigmatischer Weise. Neue Technologien und Methoden definieren auch das klassische Arbeitsfeld der Redaktion völlig neu. Die Redaktion perspectivia.net versteht sich daher als unterstützende Instanz für den immer komplexer werdenden wissenschaftlichen Publikationsprozess im digitalen Zeitalter – als Digitale Redaktion.</p>

<p> </p>

<p>Unser Aufgabenfeld überspannt sich von Beratung und Vermittlung, Projektmanagement und Konzeptionierung, Auszeichnung und Anreicherung, Standardisierung und Normierung, Datenmanagement und Lizensierung, Transformation und Archivierung, Katalogisierung und</p>

<p>Vernetzung, Layout und Lektorat, Verteilung und Kommunikation, Schulung und Betreuung.</p>

<h1>Unser Team</h1>

<p><em>[mit Kurzbiografien?]</em></p>

<p><em>So wie hier </em><a href="http://www.digitale-akademie.de/profil/"><em>http://www.digitale-akademie.de/profil/</em></a></p>

<p> </p>

<p>Leitung</p>

<p>Dr. Michael Kaiser, Referatsleitung</p>

<p> </p>

<p>Redaktion</p>

<p>Fabian Cremer, Forschungsdaten und Infrastruktur</p>

<p>Elisabeth Heinemann, Europäische Netzwerke</p>

<p>Ulla Menke, Wissenschaftskommunikation und Blogs</p>

<p>Katrin Neumann, Koordination perspectivia.net</p>

<p>Dr. Judith Schulte, Forum Transregionale Studien</p>

<p> </p>

<p>Redaktionsassistenz</p>

<p>Gregor Hecker</p>

<p>Fabian Schmitt</p>

<p>Tobias Tenhaef</p>

<p> </p>

<p>[TEAMFOTO]</p>

<p> </p>

<p>[Ehemalige?]</p>

<h1>Unser Blog</h1>

<p>Wir berichten und diskutieren regelmäßig in unserem Blog über die Veränderungsprozesse und die neuen Arbeitsroutinen, sowie die Herausforderungen und Entwicklungen im Bereich des digitalen Publizierens.</p>

<p>[LINK]</p>

<p> </p>

<h1>Publikationen, Vorträge und Veranstaltungen</h1>

<p>Die Herausforderungen der digitalen Transformation lassen sich nur als Gemeinschaft bewältigen. Die Redaktion perspectivia.net ist daher in vielen in Wissens- und Kompetenznetzwerken engagiert. Hier finden Sie eine Übersicht über unsere Veröffentlichungen, Vorträge, Veranstaltungen und weiteren Aktivitäten.</p>

<p> </p>

<p>Veröffentlichungen</p>

<p>Artikel &amp; Blogs</p>

<p> </p>

<p>Vorträge und Veranstaltungen</p>

<p>Präsentationen &amp; Beiträge</p>

<p> </p>

<p>Weitere Aktivitäten</p>

<p>AGs, Gremien etc.</p>
</section><meta><log lastEditor="kneumann" date="2018-06-18" time="16:30" /></meta></MyCoReWebPage>
