<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Publikationsservices"><div class="row">
<div class="col-12" lang="de">
<h1>PublikationsservicesÂ </h1>
<h2>Leistungsportfolio von perspectivia.net</h2>
<h3>Publikationsformate</h3>
<ol>
<li>Zeitschriften<br />Mit unseren Kooperationspartnern UB Heidelberg und BSB MĂĽnchen betreuen wir fĂĽr Online-Zeitschriften eigene Webauftritte mit der Software OJS (Open Journal Systems).</li>
<li>Monografien<br />FĂĽr digitale Monografien gibt es mehrere UmsetzungsmĂ¶glichkeiten, die von den individuellen Anforderungen und MĂ¶glichkeiten abhĂ¤ngen. Neben der VerĂ¶ffentlichung auf perspectivia.net ist suchen wir auch die Zusammenarbeit mit Verlagen und Bibliotheken.</li>
<li>Serien<br />Auf perspectivia.net verĂ¶ffentlichen wir als genuine Onlinepublikationen wissenschaftliche Artikel in Reihen und Serien, z.B. Bulletins, Discussion Paper, Working Paper, VortrĂ¤ge, Interviews und andere Periodika.</li>
<li>EinzelverĂ¶ffentlichungen/Zweitpublikationen<br />Die Publikationsplattform bietet die MĂ¶glichkeit auch einzelne Schriften als ErstverĂ¶ffentlichung oder als Zweitpublikation im Sinne des grĂĽnen Open Access zu publizieren. Weitere Informationen zum ZweitverĂ¶ffentlichungsrecht <a href="https://www.ub.uni-potsdam.de/de/publizieren/open-access-publizieren/zweitveroeffentlichung-und-autorenrechte" title="ZweitverĂ¶ffentlichungsrecht" target="_blank" rel="noopener">hier</a>.</li>
<li>Blogs<br />In Zusammenarbeit mit Open Edition in Frankreich betreut perspectivia.net das deutschsprachige Blogportal von hypotheses (de.hypotheses.org) und unterstĂĽtzt die Blog-Community. Die Einrichtung eines Blogs steht jedem wissenschaftlichen Vorhaben offen.</li>
<li>Multimedia<br />GrundsĂ¤tzlich kann die Publikationsplattform mit zahlreichen Medien- und Dateiformaten umgehen. So sind beispielsweise Tagungsdokumentationen, VortrĂ¤ge oder PrĂ¤sentationen als Audio- und Videomitschnitte mĂ¶glich.</li>
<li>Retrodigitalisierung<br />Der ĂĽberwiegende Teil der VerĂ¶ffentlichungen der Institute ist bereits digitalisiert und ĂĽber perspectivia.net verfĂĽgbar. Die Erfahrungen und Kompetenz in diesem Bereich stehen weiterhin, auch fĂĽr einzelne Digitalsierungsvorhaben, zur VerfĂĽgung.</li>
</ol>
<h3>Publikationsprozesse</h3>
<ol>
<li>Katalogisierung<br />Dauerhafte und eindeutige Links, eine bibliografische Beschreibung und die Auffindbarkeit in wissenschaftlichen Recherchesystemen sind wichtige Kriterien fĂĽr die Verbreitung einer Publikation. Wir kĂĽmmern uns um Metadatenvergabe, Katalogisierung, Registrierung und Referenzierung der VerĂ¶ffentlichungen, die auf perspectivia.net erscheinen.</li>
<li>Lizenzen und Rechte<br />Bei einer OnlineverĂ¶ffentlichung sind in der Regel sowohl Rechte an Inhalten von dritter Seite wie auch die Wahrung der eigenen Rechte durch eine Lizensierung der Arbeit grundlegende Fragen, die rechtliche Kompetenzen erfordern. Wir beraten zu offenen Lizenzen, Urheberrecht, Bildrecht, ZweitverĂ¶ffentlichungsrecht.</li>
<li>VerlagsvertrĂ¤ge<br />Bei der Zusammenarbeit mit einem Verlag entscheidet die Vertragsgestaltung maĂźgeblich ĂĽber die VerbreitungsmĂ¶glichkeiten und Zukunftssicherheit der Publikation. Wir begleiten die Verhandlungen und achten auf die Wahrung der Autorenrechte.</li>
</ol>
<h3>Forschungsdaten</h3>
<ol>
<li>Beratung<br />Die Konzepte geisteswissenschaftlicher Forschungsdaten sind ein sich schnell entwickelndes Feld. Wir beraten daher umfassend zu allen Fragen zu Forschungsdaten und MĂ¶glichkeiten der Publikation.</li>
<li>Forschungsdatenmanagement<br />Die AnsprĂĽche an den korrekten Umgang mit Forschungsdaten erfordern auch informationswissenschaftliche und technische Expertise. Wir begleiten und beraten Forschende ĂĽber den gesamten Lebenszyklus von Forschungsdaten hinweg, darunter Planung, Erhebung und Erzeugung, verlĂ¤ssliche Standards, sichere Speicherung, Nachnutzung, Publikation, dauerhafte Archivierung.</li>
<li>Anreicherung<br />QualitĂ¤tsvolle Forschungsdaten bedĂĽrfen hĂ¤ufig einer Ăśberarbeitung, Auszeichnung und Anreicherung, dazu zĂ¤hlen: Dokumentation, Formatkonvertierung oder Normdatenreferenzen. Wir beraten bei den Ăśberarbeitungsprozessen.</li>
<li>FAIR-Prinzipien<br />Die FAIR-Prinzipien (Findable, Accessable, Interoperable, Reusable) setzen den Standard fĂĽr qualitĂ¤tsvolle und nachnutznachbare Forschungsdaten. Wir wĂ¤hlen kompatible Infrastrukturen aus und informieren ĂĽber Aufgaben der Autorinnen und Autoren.</li>
</ol>
<h3>Quelleneditionen und Datenbanken</h3>
<ol>
<li>PrĂ¤sentationsumgebung<br />Die WebprĂ¤sentation fĂĽr digitale Quelleneditionen und Datenbanken ist mit groĂźen AufwĂ¤nden verbunden. Perspectivia.net betreibt eine Webanwendung, in der durch standardisierte Prozesse und generische FunktionalitĂ¤ten wissenschaftliche Editionen oder auch Formate wie Register, VerzeichnisseÂ  und andere Datensammlungen realisiert werden kĂ¶nnen. Die Applikation skaliert sowohl fĂĽr kleine Materialsammlungen wie auch fĂĽr groĂźe Datenmengen. Wir betreuen die technische Realisierung und das Datenmanagement fĂĽr die Projekte.</li>
<li value="2">Workflows<br />Die ErschlieĂźung und Aufarbeitung historischer Quellen Editionsvorhaben erfordert viele Arbeitsschritte fĂĽr die jedoch bereits etablierte Verfahren und Standards entwickelt wurden. Wir beraten zu Digitalisierung, Erfassung, Transkription und Auszeichnung, zu geeigneter Software sowie den notwendigen Ressourcen und Kompetenzen.</li>
<li value="3">QualitĂ¤tssicherung<br />Die Richtlinien und Empfehlungen fĂĽr wissenschaftliche Editionen unterschieden in den geisteswissenschaftlichen Disziplinen. Wir unterstĂĽtzen bei der Auswahl der richtigen Metadatenschemata und Auszeichnungsstandards. Mit unseren Projekterfahrungen undÂ  einem breiten Kompetenznetzwerk kĂ¶nnen wir Best Practices und Kontakte vermitteln.</li>
</ol>
<h3>Digital Humanities</h3>
<ol>
<li>Beratung<br />Die Digital Humanities berĂĽhren alle Bereiche der wissenschaftlichen AktivitĂ¤ten der Max Weber StiftungÂ  und verĂ¤ndern Konzeption, Organisation und PrĂ¤sentation von Forschung. Der SchlĂĽssel zu erfolgreichen digitalen Projekten liegt auch darin, bereits der Planungsphase Expert*innen miteinzubinden sowie interessierte Wissenschaftler*innen ĂĽber die Potentiale digitaler Technologien zu informieren.Â Als Teil ihrer zentralen Koordinationsaufgaben im Bereich DH verstehen sich daher die Redaktion perspectivia.net und der Arbeitskreis Digital Humanities der MWS als Ansprechpartner in sĂ¤mtlichen Forschungs- und Arbeitsphasen. Dazu zĂ¤hlen auch Antragsberatung, Softwareevaluation, Projektbegleitung und Kooperationsvermittlung.</li>
<li>Forschungsinfrastruktur<br />Digitale Forschungsinfrastrukturen zĂ¤hlen zu den Grundvoraussetzungen in einem erfolgreichen Wissenschaftsbetrieb. Digitale Forschungsprozesse und computergestĂĽtzte Methoden benĂ¶tigen infrastrukturelle UnterstĂĽtzung, darunter Server- und RechenkapazitĂ¤ten, spezialisierte Softwarewerkzeuge, digitalisierte Ressourcen und maschinenlesbare Daten, standardisierte Zugangsdienste und vor allem verlĂ¤ssliche Infrastrukturen fĂĽr die Speicherung, Bereitstellung und das Management der dabei erzeugten Forschungsdaten. Ăśber die Redaktion perspectivia.net betreuen und organisieren wir Kooperationen mit Rechenzentren, Bibliotheken und Infrastrukturprojekten, ĂĽber die wir die Forschungsprojekte der MWS mit den benĂ¶tigten Infrastrukturen ausstatten kĂ¶nnen.</li>
</ol>
</div>
</div><p /></section><section xml:lang="fr" title="service"><p>Das ist eine Publikationsliste</p><p>&lt;iframe scrolling="yes" width="90%" height="300" src="https://ubo-mws-test.gbv.de/rsc/export/link/html/af591962-2aa4-4719-b5a6-659638036840?partOf=false&amp;sortField=year&amp;sortDirection=asc&amp;style=din-1505-2"/&gt;Â </p><p /></section><meta><log lastEditor="kneumann" date="2026-05-28" time="10:40" /></meta></MyCoReWebPage>
