<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Impressum"><div class="row">
<div class="col-md-10" lang="de">
<h1>Impressum</h1>

<p><i>perspectivia.net</i>, Publikationsplattform für die Geisteswissenschaften, ist ein nicht-kommerzieller Dienst der Max Weber Stiftung – Deutsche Geisteswissenschaftliche Institute im Ausland.<br />
<br />
<b>Leitung</b><br />
Dr. Michael Kaiser<br />
Max Weber Stiftung – Deutsche Geisteswissenschaftliche Institute im Ausland</p>

<p><br />
Rheinallee 6<br />
D-53173 Bonn<br />
Telefon +49 (0)228 37786-24<br />
E-Mail kaiser(at)maxweberstiftung.de<br />
<br />
Die Max Weber Stiftung wird gefördert durch das Bundesministerium für Bildung und Forschung (BMBF)</p>

<p><br />
<b>Haftung</b><br />
<i>perspectivia.net</i> publiziert Forschungsergebnisse und Informationen auf dieser Website nach bestem Wissen und sorgfältiger Kontrolle der Inhalte. Eine Gewähr für Aktualität, Richtigkeit und Vollständigkeit der auf der Website veröffentlichten Informationen und Verweise kann aufgrund ständiger Aktualisierungen der Website nicht übernommen werden. Eine Haftung für Vermögensschäden oder Vermögensfolgeschäden, die durch Nutzung von Angeboten auf der Website entstehen, ist ausgeschlossen, sofern <i>perspectivia.net</i> den Eintritt solcher Schäden nicht grob fahrlässig oder vorsätzlich verursacht hat.<br />
Externe Links, auf die <i>perspectivia.net</i> keinen Einfluss hat, haben informativen Charakter und geben den Inhalt und die Meinung der jeweiligen Anbieter dieser Seiten wieder. <i>perspectivia.net</i> verweist auf solche Seiten nur, ohne sich den Inhalt oder die Aussagen dieser Seiten zueigen zu machen. Für eventuelle Rechtsverletzungen auf diesen Seiten übernehmen wir daher keine Haftung. Für den Inhalt dieser verlinkten Seiten sind ausschließlich deren Betreiber verantwortlich.<br />
Soweit inhaltliche oder sachliche Fehler auf dieser Website bemerkt werden, bitten wir um eine E-Mail, um eine Richtigstellung vornehmen zu können. Bei inhaltlichen oder technischen Fehlern in genuin elektronisch oder retrodigitalisiert zur Verfügung gestellten Publikationen wenden Sie sich bitte zusätzlich direkt an die jeweilige Lokalredaktion oder an die Zentralredaktion in Bonn.<br />
<br />
<b>Copyright</b><br />
Sämtliche Inhalte dieser Website sind urheberrechtlich geschützt. Unerlaubte Verwendung, Reproduktion oder Weitergabe einzelner Inhalte oder Bilder können sowohl zivil- als auch strafrechtlich verfolgt werden.<br />
Die Befugnis zur Nutzung aller auf <i>perspectivia.net</i> bereitgestellten Inhalte (Ausnahme: retrodigitalisierte Inhalte, d.h. bereits gedruckt publizierte und hier durch Scan bereitgestellte Inhalte) regelt die CC-Lizenz, soweit nicht ein ausdrücklicher entgegenstehender Rechtevorbehalt beim jeweiligen Inhalt erfolgte. Der Lizenztext ist <a class="external-link" href="http://de.wikipedia.org/wiki/Creative_Commons">hier</a> im Internet abrufbar. Achtung! Für einzelne Inhalte können – je nach Zeitpunkt der Veröffentlichung – unterschiedliche CC-Lizenzbedingungen gelten. Die jeweils gültige CC-Lizenz wird im Zusammenhang mit dem jeweiligen Inhalt gesondert verlinkt. Die auf <i>perspectivia.net</i> retrodigitalisiert bereitgestellten Inhalte unterliegen dem Urheberrechtsmodell (siehe den <a class="external-link" href="http://www.perspectivia.net/footerde/impressum/rechtshinweise-1">Hinweis</a> im Seitentemplate der Digitalisate).<br />
<br />
Eine Verlinkung der Homepage von <i>perspectivia.net</i> darf vorgenommen werden und ist sogar ausdrücklich erwünscht. Bitte verwenden Sie hierfür das hier bereitgestellte Logo.</p>

<p> </p>

<p> </p>

<p><b>Markeneintrag</b></p>

<p>perspectivia.net ist eine beim HABM / OHIM eingetragene Gemeinschaftsmarke Nr. 010 827 384.</p>

<p> </p>

<div class="col-xs-12 col-md-offset-1 col-sm-4 col-md-4 footer-info">
<div class="row">
<div class="media">
<div class="col-xs-10 col-md-9 media-body">
<h4 class="media-heading"> </h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</section><meta><log lastEditor="kneumann" date="2018-06-21" time="10:43" /></meta></MyCoReWebPage>
